# Introduction aux réseaux 5/5: le modèle OSI

1. Différents réseaux pour différents usages
2. Notions générales sur les réseaux
3. Des transmissions essentiellement numériques
4. Introduction à Ethernet/TCP/IP
5. **le modèle OSI**

- Dans cette vidéo, **Anne Josiane Kouam** nous présente le **modèle OSI (Open Systems Interconnection)** qui tend à **normaliser** les communications de tous les systèmes informatiques comme les PC, les tablettes, smartwatch, ...

[![Vidéo 5 B4-M3-S1 ](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/img/NSI-B4-M3-S1-video5_Modele_OSI.png)](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/NSI-B4-M3-S1-video5_Modele_OSI.mp4)

## Transcription de la vidéo 

(en cours de mise en place)
